港版國安法｜今年紅樓雙十升旗斷纜 親台團體噤聲72年來首次不慶祝

屯門紅樓為孫中山策劃反清革命堡壘，紅樓主人為紀念革命事蹟而在旁興建中山公園及國父半身銅像。但直至2017年新業主強行清拆，當局才急急列作暫定古蹟，惟其後沒有勤加打理，園內雜草叢生，只靠有心人不時清理及更換旗幟。元朗區議會副主席麥業成指，慶祝中華民國建國人士每年元旦、雙十都在此舉行升旗活動，他自1998年負責主辦典禮，但2017年往後因業權問題，改於中山公園招牌旁空地升旗。他指今年沒有舉辦升旗禮，屬1968年後首次「斷纜」，「舊年雙十節都有600幾人，而家睇到呢個地方就……好可惜。」

麥無奈指，近年會在雙十前提早申請不反對通知書，過往也有和警方、康文署等部門溝通，多年來一直未有受到官方明顯阻撓，去年時值抗爭運動亦在多名警員監視下繼續升旗。惟今年7月，有街坊發現空地一夜間被不名人士種滿植物，「今年元旦都仲升到，可能佢唔想正式拒絕我哋，就種呢啲俗稱老虎夾嚟防止人群聚集。」他無謂再入紙申請，地段屬於政府，但有居民曾投訴植物構成潛在危險但不獲處理，他估計種植花費至少十多萬元，「呢啲錢邊個畀？個打壓都好明顯。」

中文大學生命科學學院退休教授趙紹惠指，該植物為黃邊龍舌蘭，趙及教育大學社科系研究講座教授詹志勇兩位教授均指，龍舌蘭通常種在較少人行經的斜坡，屬觀賞用，長刺尖硬，刺到可流血，小孩子要特別小心。康樂及文化事務署回覆指，因有居民反映該處雜草叢生或引發蚊患而「要求美化」，署方於7月種植日本葵及龍舌蘭等植物以美化環境，其後未有收到針對植物的投訴，考慮到種植地帶鄰近行人路，有計劃加設木圍欄。

老牌工會港九工團聯合總會，旗下約30個屬會有5,000、6,000名名會員，創會於1948年較中共開國更早，會旗設計融合了了國民黨黨徽。

他指日後亦未必會再展示會旗或青天白日滿地紅旗示威，強調《基本法》列明有集會結社自由、人權，團體亦清楚表明支持香港回歸，但現時擔心會失去表達言論自由，「覺得有咗《國安法》，就凌駕《基本法》。」他回想1997年回歸時很擔心不准再掛旗，當時工會與政府溝通後可以繼續，但不料到2020年要再提心吊膽，「但無論如何，如果喺外面展示唔到，我哋工會堅持喺會所一定有國父像、國旗，呢個係自己堅持，最後嘅防線。」

話俾人知工會入面有反共旗， 國安轉頭就上去拆埋你啦

連登仔樂意幫你加速滅會

Push

班KMT人其實都係藍絲

大中華，就嚟第三次國共合作。

推

其實你有無了解過香港既KMT
如果你了解過既話 我相信你唔會咁講

香港KMT基本上比傳統泛民取代哂
或者入左傳統泛民
不過你話佢哋係大中華膠係無錯
台灣KMT大部份就真係啦

香港KMT人肯定就唔係藍絲
仲有批判中央黨部最激烈既就係香港KMT
極其量你可以話佢大中華膠
但同藍絲 奶共呢d根本係侮辱左佢地

遊行成日見到青年神州會社

台灣雙十節：香港的中華民國「雙十」升旗典禮－ BBC News 中文

香港紅樓雙十升旗 民眾擁護中華民國│中視新聞 20171010

仲話唔影響香港自由?

中華民國建國紀念可以係歷史黎架喎
關分裂中国乜事